\chapter{Marco Teórico}

En este capítulo se describen (brevemente) todos los conceptos necesarios para entender el trabajo. No se trata de copiar el contenido de los libros de texto, si no de hacer un resumen de los conceptos necesarios para facilitar la lectura del documento al lector. Se entiende que el lector de un TFG tiene que tener unos conocimientos mínimos sobre el tema.

La seguridad del hogar ha ocupado históricamente un importante lugar en la vida cotidiana de la sociedad. Ante la preocupación por el posible daño ocasionado por agentes externos e internos, surge la necesidad de desarrollar sistemas capaces de reaccionar ante ellos y alertar y/o actuar en consecuencia. 

La exponencial evolución de la tecnología y su cada vez mayor interacción con el ser humano, ha transformado el sector hacia sistemas cada vez más integrados y con mayor capacidad de control por parte del usuario.

La evolución de la tecnología en complejidad e interacción con el usuario ha supuesto todo un cambio en el paradigma clásico de la seguridad, posibilitando un vínculo directo y personalizado a las necesidades del ser humano.


En el ámbito de la seguridad, los sistemas de seguridad domóticos posibilitan la monitorización, detección y  prevención de los elementos materiales y usuarios del hogar. 


El sistema se plantea con una arquitectura con cuatro niveles principales: \textbf{nivel de control} para la lectura, control del estado de los sensores y generación de alarmas acústicas, se lleva a cabo por el microcontrolador \textit{Arduino}. Un \textbf{nivel de puerta de enlace},  para la gestión del tráfico de comunicaciones entre \textit{Arduino} y el servidor de base de datos
